［正視聽］台灣鳳梨到今次棉棉 都反映緊支那外匯儲備就快用完

支國就係係咁搵藉口去cut外國進口貨品
因為就快冇晒外匯儲備找數

中國宣布暫停進口我國鳳梨，國台辦表示原因是因為多次從台灣進口的鳳梨中「截獲檢疫性有害生物」。對此，總體經濟學者吳嘉隆分析，真正原因可能是中國掌握的外匯「不夠用」，而中國不買澳洲牛肉與紅酒，可能也是同樣的原因。吳嘉隆認為，中國有很多外匯儲備要用來償還即將到期的美元債務

中國暫停進口我國鳳梨，引發軒然大波。吳嘉隆今日上午在臉書發文表示，中國不買台灣的鳳梨，可能還不買其他台灣水果，也許是在反映更深層的一件事，那就是中國能掌握的外匯不是表面上看起來那樣，而是不夠用了，所以要砍掉很多外匯開支；中國不買澳洲牛肉與紅酒，可能也是同樣的原因，可是中國會說，是在報復澳洲支持獨立調查COVID-19的來源。

吳嘉隆表示，2019年8月不讓中客來台灣自由行，團客後來也取消，中國說是要教訓蔡英文政府搞台獨，但是背後真正的原因可能是要砍觀光外匯支出，要保外匯儲備。從日本到法國、英國，許多百貨公司裡中國來的大量遊客不見了，而不是只有台灣。

吳嘉隆分析，去年2020年中國（有包含貿易順差在內的）外匯淨流入超過5000億美元，然而外匯儲備只增加1000億美元左右，顯示這其中有大量的資金在外流。資金外流有可能是外資在撤出、高官把私藏的貪污的錢洗到國外、在國外大撒幣。他說，相信中國不是不想花錢，因為如果花錢能解決問題，那就花錢來解決，就不是一個事兒。

綿綿頭上飛花

禁個制就係香港拎到幾萬佬啦

從來未愛你 棉棉

我係咁諗好耐，包括話抵制澳洲煤邊致大停電個次

一早已見底，所以先禁高官過澳門輸滙
再黎各種理由唔俾平民過日韓洗外滙
再用送中停香港最大外滙流出窗口
最後都係唔掂，乜都停，包括iphone ，意大利，法國名牌乜都要停，停血為止。
勞力士手表有排升，中國最後走滙代用幣

棉花係出口

人地份聲明舊年3月已經出咗
一年後無啦啦俾佢攞番出嚟講
背後一定有目的

外匯儲備點解咁重要

中國冇哂外國名牌
啲蝗咪又黎香港買
到時自由行又黎過

有撈有閪屌

轉個頭就會搵香港當ATM啦
不過我覺得呢部ATM都就黎無錢

有成萬億外匯基金擺咗係香港
同埋有十萬億存款係到頂住

吳嘉隆

算吧啦佢冇次準

好明顯棉花係亂咁spin

主要目的係cut左一大堆時裝、鞋、日用品、傢俬嘅進口

因為中歐貿易傾唔成囉
成班on99
菠蘿一年夜易量 有幾撚多錢呀
對中國黎講 毫子都唔撚算呀

希望有生之年真係見到支爆

因為國際市場好多貨物結算都係用美元、歐元、英磅結算, 極少數可以用人民幣
而且好多國家喺好多時候都需要借外債維持開支, 支那維穩費同軍費不斷升, 總體稅收就冇乜點變, 冇外匯, 就還唔到外債, 還唔到外債, 人哋都唔會再借畀佢

外匯儲備亦都係國家資產嘅計算方式, 外匯儲備嘅多寡都會影響國內貨幣嘅發行, 對於係國際上較為弱勢嘅貨幣, 例如人民幣、日元、韓元、新台幣等, 呢啲貨幣嘅發行國家就需要外匯來維持自己嘅貨幣信用同埋價值

當然, 對於美國、英國同埋歐洲黎講, 佢哋就唔需要太多外匯儲備, 因為佢哋嘅貨幣就係代表國際市場信用, 所以呢啲國家要儲硬通貨（黃金）而唔需要點儲外匯去維持佢哋嘅貨幣信用

所以大半年前已經講過，中共真係要鬥到底。唯一方法係放下身段搵埋伊朗，俄佬同中亞組真心膠新軸心國同盟。用亞洲大陸資源，俄羅斯本身的基礎科學實力，中共的勞動力，伊朗的石油同痴撚線狂犬衝鋒隊。喺各領域上（金錢，資源，經濟，科學實力，勞動力）正面同西方陣營一決勝負。

但最重要關鍵俄羅斯，依家點會同中共一齊玩勢力戰，彼此跟本價值觀同利益本來就互相矛盾的結盟只會變成互相猜忌，做唔到信賴，同仇敵愾效果的。而同盟國家之間的平等，互信係成功建立勢力圈的關鍵。

有幾年前咩一帶一路開始中國已經開始想做呢個聯盟
但除咗啲窮國之外冇人理佢

冇出 點揾外匯入口其他野

而家好似係暴力托緊港股喎